\documentclass[12pt,a4paper,spanish]{article}
\usepackage{babel}
\usepackage[latin1]{inputenc}
\usepackage{graphicx}



\begin{document}


\title{Base de Datos para la Banda Musical Destiny Choir}
\author{Julio De Abreu Molina 05-38072}
\maketitle

\newpage
\section{Universo del Discurso}
	La banda musical \emph{Destiny Choir} es una banda musical radicada en Destiny Church International, una iglesia cristiana ubicada en el este de Caracas, Venezuela. Su misi\'on principal es la de que las personas que asistan a las distintas reuniones, puedan ser guiados por ellos para cantr canciones a Dios.
	\newline
	\newline
	\indent Se desea implementar una Base de Datos, a fin de digitalizar toda la informaci\'on. Para ello, es necesario guardar los datos de los integrantes de dicha banda, como por ejemplo: Nombres, Fecha de Nacimiento, Tel\'efonos, Fecha de Ingreso,si se encuentran activos actualmente o no, etc. Dentro de los integrantes, podemos destacar dos grupos: M\'usicos y Cantantes. De los m\'usicos nos puede interesar: Instrumento(s) que ejecuta. De los cantantes nos pudiera interesar su Registro Vocal, Canciones que ha cantado, los tonos en los que normalmente canta de acuerdo a su registro, etc. 
	\newline
	\newline
	\indent Tambi\'en se pudiera requerir informaci\'on acerca de los instrumentos que posee dicha banda actualmente. Para ello, se requieren datos como: Nombre del Instrumento, Tipo(Percusi\'on, Viento, etc), Marca.
	\newline
	\newline
	\indent  Los integrantes de la banda ejecutan distintas canciones. De las canciones, los datos a pedir son los siguientes: Nombre de la Canci\'on, Nombre del Artista, Tono Original de la Canci\'on, Letra de la Canci\'on, Partituras (en caso de poseerla), Cifrados, Link de Video en Internet. 
    \newline
    \newline
	\indent Es importante resaltar que los integrantes que ejecutan instrumento, en alg\'un momento pueden ser cantantes. As\'i como tambi\'en, es posible que puedan ejecutar m\'as de un instrumento, sin contar el instrumento vocal.
    \newline
    \newline
	\indent Las canciones son compuestas por otros artistas. De estos artistas nos puede interesar cierta informaci\'on, como por ejemplo: Nombre, Discos, Casa Disquera, etc. De los Discos podemos requerir el t\'itulo, fecha de producci\'on, premios obtenidos (a\~no, nombre), etc.
	\newline
	\newline
	\indent Para la aplicaci\'on se pudiera requerir las canciones m\'as ejecutadas, as\'i como tambi\'en aquellas que han sido ejecutadas en los \'ultimos meses. Tambi\'en se pudiera consultar acerca de los artistas m\'as ejecutados.
    \newline
    \newline
    \indent Otro requerimiento que pudiera tener la aplicaci\'on es saber cu\'ales de los integrantes han estado en las \'ultimas 20 reuniones, como tambi\'en se pudiera requerir a aquellos que han estado en m\'as reuniones, esto con el fin de llevar unas estad\'isticas.
    \newline
    \newline
    \indent Otra consulta que se podr\'ia realizar es conocer a aquellos integrantes que se encuentran activos y aquellos que no.
    \newline
    \newline
    \indent Es importante resaltar que la banda puede ejecutar un minimo de una cancion, hasta un m\'aximo de 6 canciones por reuni\'on.
	
\section{Diagrama ER-E}



\end{document}