Restricciones Expl\'icitas

Diagrama Visi\'on de la Universidad Sim\'on Bol\'ivar
\newline
\begin{itemize}
\item Un profesor puede dictar un mismo curso en distintos trimestres. PROFESOR CON ASIGNATURA
\item El n\'umero de cr\'editos m\'inimo para inscribir en un trimestre es 8 y el n\'umero m\'aximo es de 16 cr\'editos. INSCRIPCION TRIMESTRAL 
\item Si el permiso de cr\'editos es otorgado entonces el n\'umero de cr\'editos no es necesariamente ni 8 cr\'editos como l\'imite inferior ni 16 como superior. INSCRIPCION TRIMESTRAL
\item Toda aula que est\'a siendo utilizada por los Cursos de Extensi\'on entonces no puede estar asignada a las asignaturas dadas por DACE. CURSO (EXTENSION)
\item Un mismo Profesor  de Extensi\'on puede dictar un Curso de Extensi\'on en una misma secci\'on en distintos trimestres. (PROFESOR EXTENSION Y CURSO)
\item De los Profesores de Extensi\'on, el 50 por ciento deben ser Profesores de la USB. PROFESOR EXTENSION
\item La fecha de retorno de un pr\'estamo de biblioteca es derivada de la siguiente forma: Si el tipo de pr\'estamo es n\'umero 1 entonces la fecha de retorno es cinco d\'ias adicionales a la fecha de salida, de ser del tipo n\'umero 2, entonces la fecha de retorno es diez d\'ias adicionales a la fecha de salida. (PRESTAMO DE LIBROS)
\item Si la persona ha realizado un pr\'estamo y no realiza la devoluci\'on del libro en una fecha menor o igual a la fecha de retorno, entonces se le acredita una multa y el estado del estudiante cambia a ser "No Autorizado". (PERSONA)
\item Por cada d\'ia que un estudiante que tenga multa no realiza su pago, la fecha final de la penalizaci\'on aumenta. (PERSONA)
\item Al realizar el pago de la multa y se finaliza el plazo de penalizaci\'on, el estado del estudiante ahora es "Autorizado". (PERSONA)
\item Los servicios que son ofertados por las Dependencias USB no son ofrecidos por Organizaciones.
\end{itemize}

\newline
\newline
Diagrama Visi\'on Terceros
\newline
\begin{itemize}
\item Las encargas de materiales para su reproducci\'on s\'olo pueden ser realizados por profesores o estudiantes de la Universidad Sim\'on Bol\'ivar. (PROFESOR, ESTUDIANTE)
\item La fecha y hora de entrega de los materiales encargados para reproducci\'on o impresos es calculado seg\'un la cantidad de impresiones que no han sido entregadas actualmente. (SOLICITUD DE SERVICIOS) 
\item El arancel a cancelar viene dado por el producto entre una unidad Tributaria y un factor. (PAGO DE ARANCEL)
\end{itemize}
